指市民不接受打犯李明逵：有錯死撐更丟臉

指市民不接受打犯
李明逵：有錯死撐更丟臉

321

適中字型較大字型

李明逵

【本報訊】警務人員爆出連串操守問題，佔領運動後警民關係惡化，令警隊民望跌至谷底。前警務處長李明逵認為，要維護警隊聲譽，重點是「唔好做衰嘢」，有錯亦不應死撐。他又認為，隨着社會風氣改變，舊一套的警察工作方式已不合時宜，例如毆打疑犯的做法，市民不會接受。

據港大民意研究計劃就市民對紀律部隊滿意度的調查，03年至07年李明逵擔任警務處長期間，警隊滿意淨值維持70%以上。但去年尾，警隊滿意淨值只有38.3%。

稱聖人有錯亦要改過

李明逵接受《信報月刊》訪問時表示，維持警隊聲譽不外乎三句話：「唔好做衰嘢，好嘢要有人知，出事時要識做嘢」。隨着社會氣氛改變，市民訴求亦變了，以前那一套已不適合，例如在六、七十年代，警察為破案嚴刑逼供，市民無異議，今日市民卻不會接受。

被問及對七警案及警務處長盧偉聰拒絕道歉的看法，他認為，警員執行職務時出問題的案件，不能太早定論，七名被告亦有權上訴，警務處長盧偉聰回應都是事實，只是傳媒覺得要認錯。但他指出，最重要是吸取經驗改過，避免重蹈覆轍。

06年李明逵曾因駕車超速被下屬抄牌，他稱當時確不知那段路改了時速限制，但亦叫警員照抄，事後更致電警員的主管，讚揚警員公事公辦。他認為「自己違法便應面對責任，若死撐更加丟臉」。

近年因刑事罪行而被捕的警員人數增加，警察員佐級協會主席陳祖光曾回應稱「聖人也難免有小錯」。李明逵則認為，雖然聖人都有錯，但亦要記住後半句：「聖人亦要改過」。做管理層，更要以身作則，「有功一定是下屬的，有錯就要自己孭！」

■記者麥志榮

上一則

麥理浩憂失控 頒特赦令

下一則

立會外燒垃圾桶 佔中輔警還柙

你打個空格係咪會死